律政司/ 政制及內地事務局: 現時，中央人民政府在特區設立的三個機構，包括中聯辦

以下是今日（六月十三日）立法會會議上范國威議員的提問和政制及內地事務局局長聶德權的答覆：

問題：

.......

（一）鑑於《基本法》第二十二條訂明，「中央人民政府所屬各部門……不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務」，政府有否評估中聯辦持有的公司在港經營業務，並影響到本港的出版業環境，有否違反該條文的規定；如有評估，結果爲何......

答覆：

代主席：

就范議員的提問，經徵詢律政司後，現綜合回覆如下：
......
同時，《基本法》第二十二條訂明，中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據《基本法》自行管理的事務。中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。......

現時，中央人民政府在特區設立的三個機構，包括中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）、中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署，以及中國人民解放軍駐香港部隊......

多謝代主席。

完
2018年6月13日（星期三）
香港時間12時45分

立法會二題：中央人民政府各部門在香港設立的機構的影響力

(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

多麼多的蠢豬

今次冇答錯，3個都係中央設立，冇再講中央設立部門在港設立的機構